\chapter*{Dank}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Dank}
Die Autoren möchte an dieser Stelle allen Beteiligten danken, die bei der Entstehung dieses Tutorials in irgendeiner Form mitgeholfen haben. Ohne deren Unterstützung wäre dieses Projekt so gar nicht möglich gewesen. Die angeregten Diskussionen im Team und die gemeinsamen Stunden bei Debuging waren enorm wertvoll und lieferten spannende neue Erkenntnisse und Ansätze. Einen besonders grossen Dank geht an:

\begin{itemize}
\item M.Sc. Markus Zimmermann, Dozent Mechatronik, BFH TI Burgdorf
\item B.Sc. Hannes Roth, Projektleiter Batteriefertigung ESReC, BFH TI Burgdorf
\item B.Sc. Marc Schneider, Kommilitone, BFH TI Burgdorf
\end{itemize}

Vielen herzlichen Dank für die Zusammenarbeit.
